中四男生墮樓亡裁定死於自殺 死因庭建議老師避免說出未確定懲罰

中四男生墮樓亡裁定死於自殺
死因庭建議老師避免說出未確定懲罰

地區名校東華三院甲寅年總理中學一名中四男生，去年測驗前夕懷疑逃學，當晚接到訓導老師來電，稱要記他大過，其後男生被發現墮樓身亡。死因庭經過連日聆訊後，陪審團一致裁定男生死於自殺，並建議學校應為訓導老師提供專業培訓、提高處罰機制透明度，而且若非急切，老師應避免說出未確定的懲罰。

死者父親今於陳詞時曾表示，逃學並非十分嚴重的事，不明為何老師要嚴責甚至記大過，「嚇到學生驚惶失措」，「令佢作出咁嘅舉動」。死者父親續指，記大過一向由校方開會決定，為何事發當晚布老師可決定記大過，「嚇到個學生咁，真係好有問題」。他指今次不幸事件「花咗法官和陪審團咁多時間」，希望死因庭能給予教育者一些意見，以減輕中學生的讀書壓力。

死者梁卓銘（16歲）在內地東莞虎門出生，10歲來港讀小學及中學，生前在上水東華三院甲寅年總理中學就讀中四。據其母早前供稱，2017年3月21日晚上，死者接到訓導老師布志強來電，布向死者說要記大過，死者曾向布央求：「求求你，放過我，我下次改！」同晚深夜，死者被發現倒臥元朗洪水橋洪福邨洪塱樓外，送往屯門醫院，延至翌日零時許證實死亡。

同個學生講清楚逃學的後果都唔得？

唔同佢講清楚，之後記咗大過，咪一樣可以賴校方無提醒佢會記大過 ，到時自殺又賴係校方責任

d左膠痴撚線
先唔理佢係唔係蝗
做得出逃學就預左俾人罰架啦 咁都唔講得